新冠肺炎快速測試的幕後魔臣—潘烈文

【我們的科學家】新冠肺炎快速測試的幕後功臣—潘烈文

「中學時我已立志做科學家，我只給自己一個可能，就是貢獻時間投身科研。」
—港大醫學院公共衞生學院公共衞生實驗室科學分部主任潘烈文教授

潘烈文是個土生土長的科學家。他在2001年加入港大醫學院，從事新興病毒，如流感和冠狀病毒的研究。同時，他還擔任多個國際組織的病毒學專家，由2003年SARS、2009年人類豬流感、2014年中東呼吸綜合症，到現時的新型冠狀病毒肺炎，在抗疫研究的戰線上，總會見到他的身影。

內地在年初公布新冠病毒的基因圖譜，潘烈文的團隊隨後僅用了6天時間，便成功研製出快速測試， 將研究報告交給世衞，並把成果與世界各地的實驗室分享，希望可以加快找出確診者，為環球疫情防控盡一分力。以往多次傳染病危機期間累積的經驗，讓研究團隊可以在這次疫情中，迅速應對。

正正是有這樣的科研專才，才成就了港大醫學院一直立足於全球公共衞生防疫的最前線。潘烈文不諱言，自己很希望本港科研路上能有新血加入，一起去應對公共衛生未來的每一場硬仗：「將來我老了、退休了，誰會接我的棒呢？」

如果你也對公共衞生有興趣，瀏覽以下網站了解更多：

#港大醫學院 #HKUMed #我們的科學家 #潘烈文 顯示較少內容

如果有一大群人明知疫情而唔通報壓case
應該點受懲罰

名譽誠信破產，立即開除。

符合哂大外宣策略

殺左咁多人 點填命

面皮厚到...

上到呢d位有幾多靠實力

用6天研製，過程之快係咪因為一早收到風呢

早收三日風

可能係一早收到毒
咁咪可能多過6日去研製囉

以前佢做microbiology同袁國勇係同事，後因不和(大家做估到點解啦)，先拉隊去左public health

真係滿手鮮血

反人類罪

初選完推番上去

港大醫學院好多黑暗野
先唔講隻奴寵物
而家個院長都係奶到雪雪聲，初頭話戴口罩唔舒服喎